## Универсальный билд докера
## Он содержит все контейнеры, необходимые для работы над проектом.
## Эта сборка работает с помощью утилиты make.


## Make
Для использования псевдонимов типа `make up` необходимо установить make

## Services
* [oms](http://oms)
* [pim](http://pim)
* [api](http://api)

* 
## Containers
* Nginx
* PHP 8.1-fpm
* Mysql 5.7
* Redis 6.2-alpine

## Управление контейнерами проекта
* Запуск контейнеров проекта: `make up`.
* Остановка контейнеров проекта: `make stop`
* Перезапуск контейнеров проекта: `make restart`
* Подключение к контейнеру PHP-FPM: `make connect-php`.
* Установить все пакеты composer во все проекты: `make apps-composer-install`.

## Первый запуск:

#### 1. Unix:
Введите имена служб в `/etc/hosts` хост-машины:
```
127.0.0.1 localhost api oms pim
```

### 2. Инициализация проектов
```
docker$ make init

```

#### Эта команда выполняет следующие шагов:
* Остановка всех контейнеров и удаление "сирот".
* Извлечение образов для контейнеров
* Сборка и запуск контейнеров
* Спулить oms, pim, api и переместить их в `apps/`.
* Установить пакеты composer для всех сервисов
* Запустить `php artisan key:generate` для всех сервисов

##### Проверка наличия процессов, возникших в результате: `docker-compose ps`.
##### Ожидаемый результат заключается в том, что каждая служба `up`

### 3. environment

Установите необходимые параметры окружения в файлах `.env' всех проектов.
Example:
```
DB_CONNECTION=mysql
DB_HOST=0.0.0.0
DB_PORT=3306
DB_DATABASE=pim
DB_USERNAME=dev
DB_PASSWORD=dev
```
